---
title: AJI Banda Aceh - Mentoring 24 Februari 2012
date: 2012-02-24
categories:
- laporan
- mentoring
- AJI Banda Aceh
layout: laporancmb
---

* Oleh [Anggara](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Pengguna:Anggara) di Jangongan Media Rakyat (Yogyakarta)

Proyek AJI Banda Aceh adalah peningkatan profesionalitas dan proporsionalitas jurnalis dalam memberitakan pelaksanaan syariat Islam di Aceh dan pemantauan media dalam pemberitaan syariat Islam di Aceh.

Kegiatan yang telah dilakukan adalah:

1. Melakukan pemantauan media terhadap 12 media cetak dan 6 media online
2. Model pemantauan dilakukan perhari selama satu tahun ditambahkan dengan analisa.
3. Pemantauan dilakukan menggunakan coding berdasarkan KEJ, Frekuensi berita, dan proporsi

**Catatan**

Agar pelaku pemantauan dan pelaku analisis dilakukan oleh Anggota AJI, sebaiknya juga dipantau adalah berita yang dihasilkan oleh non anggota AJI. Agar independensi tetap terjaga disarankan untuk melibatkan pihak ketiga yang bukan anggota AJI saat melakukan pemantauan terhadap berita yang dihasilkan oleh Anggota AJI sehingga pada satu proses peningkatan kapasitas anggota AJI meningkat juga sebagai media evaluasi ketaatan anggota AJI terhadap KEJ 
